export const preguntasCristianas = [
    {
        question: "¿Quién construyó el arca según la Biblia?",
        options: ["Moisés", "Abraham", "Noé", "David"],
        answer: "Noé"
    },
    {
        question: "¿Cuántos discípulos tuvo Jesús?",
        options: ["10", "12", "7", "14"],
        answer: "12"
    },
    {
        question: "¿Qué libro viene después de los Evangelios?",
        options: ["Hechos", "Romanos", "Apocalipsis", "Salmos"],
        answer: "Hechos"
    },
    {
        question: "¿Dónde nació Jesús?",
        options: ["Nazaret", "Belén", "Jerusalén", "Egipto"],
        answer: "Belén"
    },
    {
        question: "¿Qué hizo Jesús con el agua en las bodas de Caná?",
        options: ["La bendijo", "La convirtió en vino", "La multiplicó", "La derramó"],
        answer: "La convirtió en vino"
    },
    {
        question: "¿Cuál fue el primer mandamiento que Dios le dio a Adán y Eva?",
        options: ["No comer del árbol del conocimiento del bien y del mal", "Honrar a sus padres", "No matar", "Amar a Dios sobre todas las cosas"],
        answer: "No comer del árbol del conocimiento del bien y del mal"
    },
    {
        question: "¿Quién fue el primer hombre creado por Dios?",
        options: ["Caín", "Abel", "Adán", "Noé"],
        answer: "Adán"
    },
    {
        question: "¿Qué profeta fue tragado por un gran pez?",
        options: ["Elías", "Jonás", "Isaías", "Jeremías"],
        answer: "Jonás"
    },
    {
        question: "¿En qué monte entregó Dios los Diez Mandamientos a Moisés?",
        options: ["Monte de los Olivos", "Monte Sinaí", "Monte Carmelo", "Monte Sión"],
        answer: "Monte Sinaí"
    },
    {
        question: "¿Quién traicionó a Jesús por 30 piezas de plata?",
        options: ["Pedro", "Judas Iscariote", "Juan", "Tomás"],
        answer: "Judas Iscariote"
    },
    {
        question: "¿Cuál es el libro más corto de la Biblia?",
        options: ["Filemón", "2 Juan", "3 Juan", "Abdías"],
        answer: "2 Juan"
    },
    {
        question: "¿Qué significa 'Emanuel'?",
        options: ["Dios es amor", "Dios con nosotros", "Dios es luz", "Dios es justo"],
        answer: "Dios con nosotros"
    },
    {
        question: "¿Cuántos días y noches llovió durante el Diluvio?",
        options: ["7 días y 7 noches", "20 días y 20 noches", "40 días y 40 noches", "50 días y 50 noches"],
        answer: "40 días y 40 noches"
    },
    {
        question: "¿Quién fue el padre de Jesús en la tierra?",
        options: ["Pedro", "Juan", "José", "Santiago"],
        answer: "José"
    },
    {
        question: "¿Cuál fue la primera plaga en Egipto?",
        options: ["Ranas", "Piojos", "Agua convertida en sangre", "Moscas"],
        answer: "Agua convertida en sangre"
    }
];